const data2015_3 = [
  {
    question: "Qué es la obra viva",
    options: [
      "La parte sumergida del casco.",
      "La carena del casco.",
      "La parte que emerge del casco.",
      "Las respuestas a) y b) son ciertas.",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "Qué son los baos",
    options: [
      "Refuerzos transversales que sostienen la cubierta.",
      "Refuerzos transversales que salen de la quilla.",
      "Refuerzos longitudinales que van de proa a popa por el costado.",
      "Es la parte más baja de la embarcación.",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question: "Que es la limera",
    options: [
      "Es la pala del timón.",
      "Es el eje que va de arriba abajo y transmite la fuerza de la pala del timón.",
      "Es el orificio por el cual entra la mecha del timón.",
      "Es la caña del timón.",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "Que son las lumbreras",
    options: [
      "Son aberturas que se realizan en la cubierta.",
      "Son aberturas que se realizan en el costado.",
      "Las respuestas a) y b) son verdaderas.",
      "Son piezas transversales de refuerzo.",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question: "El nudo llano se usa principalmente:",
    options: [
      "Para unir dos cabos de la misma mena.",
      "Para unir un cabo al arganeo.",
      "Para hacer firme las defensas a los guardamancebos.",
      "Para realizar una gaza.",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question: "¿Cuál consideras que es el mejor tenedero?",
    options: ["Arena.", "Cascajo.", "Piedra.", "Algas."],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question: "Que entiendes por aguas someras",
    options: [
      "Aquellas en las cuales la profundidad es mayor que la mitad de la longitud de la ola media.",
      "Aquellas aguas poco profundas en la que nuestra embarcación puede correr riesgo de varada involuntaria.",
      "Aquellas aguas con una profundidad donde no existe riesgo para nuestra embarcación.",
      "Las respuestas a) y b) son correctas.",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "La maniobra de Anderson que realizaremos si un hombre cae por babor, consistirá ...",
    options: [
      "En meter timón a la banda de caída y desarrollamos un giro hasta modificar 270° nuestro rumbo.",
      "En meter todo el timón a la banda del náufrago hasta que la proa caiga 70°. Entonces cambiar todo el timón a la otra banda y navegar a rumbo opuesto.",
      "Exploración por sectores.",
      "Exploración en espiral cuadrada.",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "¿Qué operaciones hay que realizar antes de poner en funcionamiento el motor de propulsión?",
    options: [
      "Comprobar el nivel del líquido refrigerante.",
      "Comprobar el nivel de aceite del transmisor.",
      "Abrir los grifos de fondo de refrigeración.",
      "Todas las anteriores son correctas.",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question: "Los Chalecos salvavidas deben colocarse",
    options: [
      "En 3 minutos como máximo sin ayuda, orientación o demostración previa.",
      "En 1 minuto como máximo sin ayuda, orientación o demostración previa.",
      "En 30 segundos como máximo sin ayuda, orientación o demostración previa.",
      "Ninguna respuesta es correcta.",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question: "¿Cuándo se autoriza la descarga de las aguas sucias?",
    options: [
      "A más de tres millas de la costa si han sido previamente desmenuzadas y desinfectadas de acuerdo con el ordenamiento jurídico español",
      "A más de 12 millas si no han sido previamente desmenuzadas y desinfectadas",
      "Las respuestas a) y b) son ciertas",
      "Las respuestas a) y b) son falsas",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question: "Las embarcaciones abanderadas en España:",
    options: [
      "Enarbolarán, como único pabellón el español",
      "Enarbolarán, como único pabellón el español, siempre que no lleven la bandera autonómica. En tal caso queda exento de llevar el pabellón español",
      "Sólo enarbolarán el pabellón español en las entradas y salidas de puerto",
      "Todas las respuestas son falsas",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
];

export default data2015_3;
